長者不懂網上預約接種疫苗 到郵局排隊求助

【Now新聞台】很多長者未必懂得網上預約，到郵局及社區中心尋找協助，有長者因為排隊太久放棄。有社區中心職員認為，政府應同時安排表格，讓長者填寫以方便預約。

在黃大仙富山邨郵局 ，陸續有長者到專櫃，找職員協助預約打針，有長者排隊很久仍未能登記，決定離開。

市民：「不算多人，但我等了四十五分鐘，我不知是否電腦系統出問題，可能塞車。（為何要來郵局預約？）我自己本身年紀大，不懂得上網，所以來這裡登記。」

部分長者到社區中心求助。有長者指，不清楚私家醫生接種計劃，所以先到政府網上系統預約。

市民：「我不知哪間私家醫生診所會有，比如我們屋邨診所是十分細，若有（疫苗可接種），這邨長者較多，倒不如等政府安排。」

有社工批評政府未有設簡介會講述預約安排，令他們協助長者預約時不便。

社工馬淑瑛：「若在預約前有簡介會給職員或社區團體，知道如何幫助長者進入系統，或如何取他們的資料，幫助登記。另外，若政府可給登記表，讓長者先填寫或知道更多資訊，向長者派發宣傳單張，再用系統會較好。」

她建議政府簡化系統，減少填寫個人資料，令長者尋求協助時更安心。

政府其他服務，例如關愛基金下牙科服務可網上預約，或以實體表格登記。社區中心認為，接種新冠疫苗的預約亦可參考相關安排，更方便長者。

廢老死咗佢算啦

第一日有得打嗰日
中午喺條街有個阿伯問邊道打疫苗。有個阿叔好細心教佢去
點知我聽個阿叔指佢個地方係錯嘅
真係好好笑。熟手機嘢。睇新聞多嘅年青人。唔裝安心出行。唔打疫苗。
唔識手機嘢嘅阿伯就去裝心出行，打支那疫苗

死唔死 唔差幾